[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{8 times 2^2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 (A {2, 4, 6, 8 } ), (B {2, 4 } )에 대하여 집합 (A B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{4n^2 + 5n 1}{2n^2 n + 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} (a_k + 2b_k) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 1 ), (a_2 4 )일 때, (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x^2 6x + 5 neq 0 )이면 (x a neq 0 )이다. 가 참이 되기 위한 모든 상수 (a )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 일차함수 (f(x) x 10 ), (g(x) 2x 1 ) 에 대하여 ((f^{ 1} circ g)(1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "유리함수 (y frac{3}{x} )의 그래프를 (x ) 축의 방향으로 4만큼, (y ) 축의 방향으로 5만큼 평행이동한 그래프가 점 ((5,a) )를 지날 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 ( lim_{{x to 2}} frac{{x^2 x a}}{{x 2}} b )일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 부등식 ( frac{2n^2 n}{3n 1} < a_n < frac{2n^2 + n}{3n 1} )을 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} frac{a_n}{2n+3} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{12} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( log_{(x 1)}( x^2 + 4x + 5) ) 가 정의되도록 하는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} left( a_n frac{2 times 3^{n+1} + 2^n}{3^n + 2^n} right) )이 수렴할 때, ( lim_{{n to infty}} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "삼각형 (OA_7B_7 )의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{45}{2} )",
        "choice2": "( frac{47}{2} )",
        "choice3": "( frac{49}{2} )",
        "choice4": "( frac{51}{2} )",
        "choice5": "( frac{53}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( sum_{n 1}^{10} a_n의 값은? ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "61",
        "choice2": "62",
        "choice3": "63",
        "choice4": "64",
        "choice5": "65",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( g(x) 2x a )에 대하여 함수 ( f(x)g(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "전체집합 ( U )가 실수 전체의 집합일 때, 실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p, q )가 [ p a(x 1)(x 2)<0, quad q x>b ] 이다. 두 조건 ( p, q )의 진리집합을 각각 ( P, Q )라 할 때, 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은? (단, ( a, b )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄹ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄷ, ㄹ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "밀도가 균일한 공기 중에서 자유 낙하하는 구형의 두 물체 A와 B에 작용하는 끌림 계수(D), 공기 밀도(ρ), 중력가속도(g)가 서로 같다. 두 물체 A와 B의 질량의 비는 (1 2 sqrt{2} ) 이고 단면적의 비는 (1 8 )일 때, 두 물체 A, B의 종단속력을 각각 (v_A, v_B )라 하자. ( left( frac{v_A}{v_B} right)^3 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2^8} )",
        "choice2": "( frac{3}{2^2} )",
        "choice3": "( frac{15}{2^8} )",
        "choice4": "( frac{9}{2^4} )",
        "choice5": "( frac{21}{2^8} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( lim_{t to0+} frac{PQ times PR}{OP^2 PQ^2} ) 의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 (y |x| )의 그래프와 원 ((x 1)^2+(y 2)^2 r^2 )이 만나는 점의 개수를 (f(r) )라 하자. 함수 (f(r) )가 불연속인 점의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(g(10) / f(5) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "101",
        "choice2": "103",
        "choice3": "105",
        "choice4": "107",
        "choice5": "109",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 1인 원을 부채꼴로 6등분하여 각각의 부채꼴에 내접하는 원을 하나씩 그려 넣는다. 이 6개의 원에 의해 만들어지는 별 모양의 도형에 색칠하여 얻은 그림을 (R_1 )이라 하자. 그림 (R_1 )에 합동인 6개의 원 안에 그림 (R_1 )을 얻은 것과 같은 방법으로 만들어지는 6개의 별 모양의 도형에 색칠하여 얻은 그림을 (R_2 )라 하자. 이와 같은 과정을 계속하여 (n )번째 얻은 그림 (R_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 (S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} S_n a sqrt{3} + b pi )이다. (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{x to 5} (3x 1) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_{2}4 + ( log_{2}16)^{2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "전체집합 ( U )의 두 부분집합 ( A, B )에 대하여 ( n(U) 40, n(A cap B) 6 )일 때, ( n(A^C cup B^C) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 34
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "2015년 3월 다운로드 건수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 129
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 (f(x) begin{cases} sqrt{x} & (x ge 0) x^2 & (x < 0) end{cases} )의 그래프와 직선 (x + 3y 10 0 )이 두 점 (A( 2, 4) ), (B(4, 2) )에서 만난다. 그림과 같이 주어진 함수 (f(x) )의 그래프와 직선으로 둘러싸인 부분의 넓이를 구하시오. (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "실수 전체의 집합 ( U )의 두 부분집합 ( A ), ( B )에 대하여 ( n(A) 5 ), ( B left { frac{x + a}{2} bigg| x in A right } )이다. 두 집합 ( A ), ( B )가 다음 조건을 만족시킬 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [4점] (가) 집합 ( A )의 모든 원소의 합은 28이다. (나) 집합 ( A cup B )의 모든 원소의 합은 49이다. (다) ( A cap B {10, 13 } )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. (a_{10} )의 값을 구하시오. [4점] (가) ( sum_{k 1}^{n} b_k n^2 + n ) (나) ( sum_{k 1}^{n} a_k b_k 5 sum_{k 1}^{n} b_k frac{n^2(n+1)^2}{2} )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 105
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "2이상 100이하의 자연수 ( n )에 대하여 집합 ( { log_n k | k text{는 자연수}, 1 leq k leq n } )의 원소 중 유리수의 개수를 ( f(n) )이라 하자. 예를 들어 ( f(3) 2 ), ( f(4) 3 )이다. ( f(n) geq 5 )가 되는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 193
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 [도형 ( n )]을 포함하는 원들 중 가장 작은 원의 넓이를 ( a_n )이라 하자. ( lim_{n to infty} frac{80a_nn}{ pi n^2} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 125
    }
]